
$z^n = w$, где $w \in \CC$, найти $z$.

Перейдём в экспоненциальную запись: $w = se^{i\psi}$, $s \in \R_{> 0}$, $\psi \in \R$.

Аналогично $z = re^{i\phi}$, $z^n = r^ne^{in\phi} = se^{i \psi}$.

Тогда $r^n = s$, или $r = \sqrt[n]{s}$.

А также $n \phi - \psi \divby 2\pi$, из чего $\phi = \frac{\psi + 2\pi{}k}{n}$, где $k \in \Z$.

Сами корни выглядят как $z_k = \sqrt[n]{s} \exp(i\frac{\psi + 2\pi{}k}{n})$.

\begin{remark}
  Заметим, что $\phi(k)$ повторяются каждые $n$ раз, поэтому достаточно рассмотреть только

  $k \in \{0,\,1,\ldots, n - 1\}$ или любое другое множество, содержащее все остатки по делению на $n$.
\end{remark}

\begin{remark}
  Случай $w = 0$ является вырожденным. Отметим, что в общем случае будет ровно $n$ решений, но при $w = 0$
  только один $0$.
\end{remark}

\begin{definition}
  Под $\sqrt[n]{w}$ понимается соответствующее \textit{множество} $z_i$.
\end{definition}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
    \caption{$\sqrt[2]{1}$}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thin, ->] (-1.4, 0) -- (1.4, 0);
      \draw[thin, ->] (0, -1.4) -- (0, 1.4);
      \draw[thin] (0, 0) circle [radius=1];

      \foreach \i in {0, 1}
      \draw[Sepia, fill] ({cos(360*\i/2)},{sin(360*\i/2)}) circle [radius=0.05];
      \foreach \i in {0, 1}
      \draw[Sepia, thick] (0, 0) -- ({cos(360*\i/2)},{sin(360*\i/2)});
    \end{tikzpicture}
  \end{subfigure}
  ~
  \begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
    \caption{$\sqrt[3]{1}$}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thin, ->] (-1.4, 0) -- (1.4, 0);
      \draw[thin, ->] (0, -1.4) -- (0, 1.4);
      \draw[thin] (0, 0) circle [radius=1];

      \foreach \i in {0, 1, 2}
      \draw[Sepia, fill] ({cos(360*\i/3)},{sin(360*\i/3)}) circle [radius=0.05];
      \foreach \i in {0, 1, 2}
      \draw[Sepia, thick] (0, 0) -- ({cos(360*\i/3)},{sin(360*\i/3)});
    \end{tikzpicture}
  \end{subfigure}
  ~
  \begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
    \caption{$\sqrt[4]{1}$}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thin, ->] (-1.4, 0) -- (1.4, 0);
      \draw[thin, ->] (0, -1.4) -- (0, 1.4);
      \draw[thin] (0, 0) circle [radius=1];

      \foreach \i in {0, 1, 2, 3}
      \draw[Sepia, fill] ({cos(360*\i/4)},{sin(360*\i/4)}) circle [radius=0.05];
      \foreach \i in {0, 1, 2, 3}
      \draw[Sepia, thick] (0, 0) -- ({cos(360*\i/4)},{sin(360*\i/4)});
    \end{tikzpicture}
    \end{subfigure}
    ~
  \begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
    \caption{$\sqrt[5]{1}$}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thin, ->] (-1.4, 0) -- (1.4, 0);
      \draw[thin, ->] (0, -1.4) -- (0, 1.4);
      \draw[thin] (0, 0) circle [radius=1];

      \foreach \i in {0, 1, 2, 3, 4}
      \draw[Sepia, fill] ({cos(360*\i/5)},{sin(360*\i/5)}) circle [radius=0.05];
      \foreach \i in {0, 1, 2, 3, 4}
      \draw[Sepia, thick] (0, 0) -- ({cos(360*\i/5)},{sin(360*\i/5)});
    \end{tikzpicture}
  \end{subfigure}
\end{figure}

Аналогично для $w \ne 1$ мы тоже получим круг, но растянутый и/или повёрнутый.

Гауссовы целые числа~--- это множество комплексных чисел, у которых и действительная, и мнимая часть~--- целые числа.

Гауссовы целые числа обозначаются как $\Z[i]$.